與其他車廠分享成果 Tesla 計劃將汽車保安軟件開源化

汽車電子系統的功能增加後，雖然帶來了更大的便利，不過同時亦出現安全風險，需要加入更多的保安措施。最近 Tesla 就宣佈計劃將他們的保安軟件源碼開放，讓其他車廠可以作為參考。

Elon Musk 在 Twittwr 上表示，未來自動駕駛系統的安全十分重要，因此 Tesla 現在正計劃開源化他們的汽車安全軟件，容許其他車廠合作改善系統或者把它應用到自己的車款中。這樣的做法除了可以讓其他車廠減少開發保安系統的成本，如果成為業界標準的話，Tesla 也可以從中獲益。

Elon Musk 並沒有透露實際的公開日期，而這保安軟件除了可以應用在電動車上之外，在未來更多的自動駕駛汽車上則更加重要。相信不同車廠在發展自己的自動駕駛系統時，也會投入更多資源確保系統安全，在這方面多一點跨始車廠合作，也是消費者所樂見的事。

來源：Twitter

呢個搞手點止求個和......直情冇得賺......
開善堂